{
	"Kin_0": {
		"question": "이주전에 심하게 과음을 했습니다 오후 1시부터 새벽4시까지 말도 안되게 술을 많이 마셨는데요 이상하게 이 날 이후로 몸은 숙취가 되어있지만 뇌는 술에 취해있는 듯한 그런 기분이 듭니다 옛날일은 기억이 잘나는데 어제 오늘 있었던 일을 잘 기억못하게 되더라구요 제가 알코올성건망증후군 인가요 치료를 받는다면 정신과를 가서 치료를 받아야 하는지 지식인 분들의 현명한 답변 좀 부탁드립니다 ㅜㅜ 참고로 나이는 23세 남자입니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식인 정신과 상담의 최성환 입니다 알콜성 건망증은 아닌 것 같군요 굳이 말을 붙이자면 알콜로 인한 일시적 기억상실로 보시면 됩니다 평소보다 너무 많은 알코올을 짧은 시간 내에 그것도 여러 가지 술을 섞어서 드셨거나 감기약 등 다른 약물을 복용하는 상태에서 과음을 했을 때도 마찬가지 입니다 이러한 기억상실은 자신이 기억을 상실한 상태에서 술을 마신 것이 아니고 술을 마시고 잠이 든 후 그 당시의 기억을 못하는 것입니다 당시에는 모든 기억이 남아서 행동했을 가능성이 많습니다 통상 우리말로는 필름이 끊긴다 이란 말을 많이 사용하는데 이러한 현상은 우리의 뇌 안에서 기억력을 관장하는 부분인 해마 란 부분이 있으며 이 해마란 부분과 다른 신경 사이에서 기억력을 전달시켜 주는 신경전달 물질인 글루탐산 이란 물질의 고갈 이 되면 기억이 끊깁니다 예전에 티비에서도 이런 실험을 한 것을 보여준 적이 있는데 하루 중 장기간에 걸쳐 약 병의 소주 소주 16홉 을 마시다 보면 거의 의 사람에게서 블랙아웃현상이 발생한다고 하더군요 여기서 주의사항이 하나 있는데 술 알코올 의 치사량 을 언급하고 지나가야겠습니다 소주의 치사량은 소주 홉 소주 세 병 입니다 치사량이란 뜻은 일반 사람들 중에 소주 6홉을 한번에 들이켰을 경우 사망에 이르는 사람이 100명 중 50명이란 말이 되는 것이지요 그러므로 신입생 환영회 등에서 신입생에게 소주 세 병이 든 사발을 원샷하라고 지시했다면 이는 거의 살인미수죄에 해당된다는 것을 명심하시기 바랍니다 님의 경우에는 화학적으로 말해서 뇌 속의 그루탐산이 알코올의 영향으로 일시적으로 고갈된 상태입니다 하지만 꼭 주의 하실 점은 우리가 자꾸 습관이 되고 같은 행동을 반복하면 모든 일이 강화 되 듯이 폭주가 반복 되면 더욱 더 쉽게 글루탐산의 고갈이 오게 되어 결국 과음을 하지 않아도 필름이 끊기는 현상이 오게 됩니다 이런 현상이 오면 알콜 남용을 넘어서 실제로 알콜의존 상태 및 알콜성 치매의 길을 걷게 되는 것이지요 현재 님의 젊은 연령 및 음주 습관을 고려해 볼 때에 병원까지 찾을 필요는 없겠습니다 과음의 횟수를 줄이세요 지금 당장은 약 개월 정도 술 드시는 것을 쉬시기 바랍니다 소위 기억력에 좋거나 뇌대사개선에 좋은 영양제를 구입해서 드십시오 알콜은 신경내의 비타민을 파괴시킵니다 그러므로 종합비타민도 함께 구입 복용하십시오 알콜은 신경내의 탄수화물을 마구 파괴합니다 신경의 주 식량이 탄수화물임을 기억하십시오 그러므로 식사를 제대로 하시기 바랍니다 이상 저의 지시대로 하시고 개월이 지나고 나서는 님은 다른 걱정하지 않으셔도 됩니다 단 그 뒤부터는 평생 술을 진짜 즐기고 싶다면 좀 자제를 하시기 바랍니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "인지능력과 기억력의 감퇴 언어 능력 저하등의 증상이 나타나는데 혹시 알츠하이머일까요 ㅠ 참고로 22살입니다 저의 증상은1 얼마 되지 않은 기억이 삭제됩니다 최근들어 이럽니다 심부름을 했는데도 기억을 못하고 또 하려고 합니다 제가 가스벨브를 열었는데 열었던 기억자체가 없습니다 제 가 연게 확실히 맞아요 어렵지 않은 자주 사용하는 일상 단어를 쉽게 생각해내지 못할때가 있고 제 생각을 조리있게 표현하는것이 예전보다는 어렵게 느껴집니다 글을 읽을때 전보다 속도가 느립니다 피곤하거나 컨디션이 좋지않을때는 한문장을 두세번은 반복하여 읽어야 이해가 될때도 있습니다 주의집중하기가 어렵습니다 멍때리게 돼요5 일의 수행능력이 현저히 감소했습니다 지금 주방에서 알바를 하고 있습니다 시작 한지 얼마 안됐긴하지만 고기능적 업무가 아닌데도 불구하고 같은실수를 계속 반복합니다 지적을 받아도 돌아서면 까먹는지 열번이상 같은실수를 했습니다 2년전에 비슷한 일이지만 훨씬 고기능 고강도의 일을 한적이 있는데 그때는 그런 일이 처음인데도 실수가 손에 꼽을 정도였습니다 대충 이런상태인데요 병원가서 검사를 해봐야 할까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 아직은 치매를 걱정하실 나이는 아닌듯 합니다 수면부족 스트레스 등의 심리적 요인 등에 의한 집중력 저하와 그로 인한 건망증 증상의 가능성이 많아 보이며 충분한 휴식과 수면 영양공급 규칙적인 운동 등이 증상 개선에 도움이 될 수 있을 것으로 생각됩니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "아버지가 술에 취한상태에서 똑같은 질문을 반복할때가 가끔있던데 술에 취하지 않은상태에서도 가끔 그러십니다 밥먹었냐고 들어올때 물어보고 옷갈아입고나서 밥먹었냐고 또 물어보고 집안 자체가 밥먹는걸 중요하게 생각해서 어머니도 자주 이랬거든요 그래서 그런가보다 하고 넘어갔는데 오늘은 좀 증상이 심해진것같아서 질문해봅니다 아버지가 술에 취하기 전 오후3시쯤에 문자로 누나 생일이 내일이냐고 묻더라구요 누나 생일은 11월 13일이고 문자를 한날은 11월 11일이어서 13일이라고 답장을 해드렸더니 13일이 내일아니냐 라고 하시더라구요 내일은 12일이다 라고 지적하기도 좀 그래서 주변에 사람들이 있으니까 주변사람들이 정정해주겠지 라고 생각하고 문자를 끝냈습니다 그후에 오후 11시 30분쯤에 전화가와서 받아보니 술에 취하신 상태로 밥먹었냐 내일이 누나 생일인데 어떻게 할꺼냐 라고 묻더라구요 그래서 이번엔 내일은 12일이고 누나 생일은 내일 모레라고 말씀을 드렸더니 오히려 오늘이 무슨요일이냐고 저한테 되묻더라구요 그래서 수요일이다 라고 하니까 오늘 목요일인데 똑바로 안하냐 라면서 화를 내시더라구요 맞불 놓기 보다는 분리수거하는 날이 수요일이라서 오늘 수요일이라서 분리수거 하고왔다 오늘 수요일 맞다 라고 말씀을 드리니 그제서야 수긍하시더니 오늘 조금 늦을꺼같다고 이야기를 하셨습니다 그리고 전화를 끊고 나서 30분뒤에 또 전화가 왔습니다 더할말이 있어서 전화 했나 싶어서 받았더니 30분전에 했던 내용을 똑같이 물어보시더라구요 밥먹었냐 내일 누나 생일인데 어떻게 할거냐 그땐 오후 59분을 지나서 정확히 따지면 11월 12일이 맞죠 그래서 머 외식이나 하면되지 않느냐 라고 대답하니 오늘 조금 늦을꺼같다고 먼저자라고 같은이야기를 또 하시더라구요 아버지가 일부러 유머러스하게 59분을 넘기자마자 전화를 하신건 아니실테고 생각해보니 전에도 이런적이 있었던것같고 또 주변에 사람들도 있는데 하루종일 오늘 날짜를 틀리게 알고 있는것도 이상하고 저번에는 취한상태로 집으로 오다가 바로 집앞에서 길을 헤매셨다고 얘기를 하셨던 적이 있어서 치매하고 연관을 안지을려고 해도 안지을수가 없게 되었는데 이런 증상이 치매하고 관련이 있나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식인 정신과 상담의 최성환 입니다 연세가 만으로 세 이시군요 술을 좋아한다 술을 너무 남용하며 하루 아니 한주 아니 한달 아니 일년의 생활이 술 먹는 것을 위주로 이루어지고 있다면 이거 매우 심각한 문제입니다 님께서 더 자세한 정보를 주지 않아서 더 명확하게 설명해 드리기가 주저되지만 현재의 정보만으로 볼 때 아버님의 위험성은 가지가 명백히 존재합니다 아버님의 아버님의 치매 유전성을 무시할 수 는 없습니다 알코올 남용과 잘못된 사용으로 인한 알콜성 치매 이것은 아버님 나이에도 충분히 발생할 수 있습니다 아버님의 현재 증상은 매일 술을 섭취하지 않고 있는데도 마치 매일 술을 섭치하고 있는 만성 알코올 의존에 해당되는 듯 합니다 나타나는 양상이 그렇습니다 아버님의 증상은 치매 초기와 알콜의존 초기의 양상이 모두 나타나고 있습니다 이렇게 되면 위장 간 심장 뿐만 아니라 사람의 신경과 기타 여러 신체 기관에 까지 영향을 받게 되어 있습니다 그러므로 머리를 포함한 전반적인 종합검진이 필요한 상태이며 종합검사의 결과를 인정하시고 조심하셔야 할 것 같습니다 계속 술을 드신다면 반드시 알코올 의존 의 상태에 빠질 것이며 반드시 초로성 65세이전에 발생하는 치매 또한 반드시 올 것입니다 정신 똑바로 차리고 빨리 조치해야 할 시기입니다 글잘보았습니다 글로 보아서는 아버님의 증상이 치매 초기증상이지만 보다자세한 검사가 필요해 보입니다 심리검사 및 쵤영 도 같이해봐야할듯하네요 잘알고 있으리라 생각들지만 알콜을 잦은 섭취는 또한 알콜의존은 뇌 기능을 저하시킵니다 아버님의 연세도 있지만 젋은분들도 조기 치매가 오기도 합니다 단순 사고나 노환이 아니시고 잦음 음주로 올수도 있으니 아버님의 음주 습관을 줄여보세요 단주를 하시면 더욱 좋구요 그간 올려진 글 들보시고 아버님 의 증상이 더 발전하지 않길 바랍니다 예방은 나븐것이 아니지요 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "어머니께서 48세 이신데 가끔씩 물었던것을 다시물어보세요 한5초도 안지났는데 다시 묻습니다 예를 들어 어머니께서 너 거실에서 잘래 하고 물으셔서 네 하고 대답하면 알았다고 대답을 하셔요 그리고 한 5초 뒤에 너 거실에서 잘거야 하고 또 물어 보십니다 그래서 방금 물어 봤잖아 라고 대답하면 못 들었다고 화를 내셔요 치매의 초기증상이나 건망증 같은건가요 확실하게 답좀 해주세요 저도 어린 나이인데 어머니께서 벌써 이런 현상이 나타나는게 두렵습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 어머님께서 일상 중에 가끔씩 건망하시는 모습에서 걱정이 크실 듯 합니다 기억력 저하의 경우 흔히 치매를 우선 생각하게 되지만 우선 기억저하를 일으킬 수 있는 여러가지 요인을 평가해봐야하겠습니다 집중력을 떨어뜨릴 수 있는 피로한 상태 스트레스 우울증과 같은 기분장애 및 내과적 이상 약물복용 등도 흔한 기억저하의 원인일 수 있습니다 단순히 생활 속에서 간헐적인 건망을 보이거나 반복적인 언급도 단서일 수 있지만 최근일과 관련된 기억력 저하가 수개월 수년에 걸쳐 꾸준히 악화되고 있고 가까운 가족에게 기억력장애의 가족력 등이 있다면 좀 더 의미있는 기억문제 일 수 있겠습니다 너무 걱정하지 마시고 어머님께서 본인이 느끼는 불안을 이야기 나눠보시기 바라며 이런 문제가 지속되거나 의미있게 일상생활의 지장을 준다면 자세한 평가를 위해 병원을 내원해 보시길 권해드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "원래도 평소에 잘 잊어먹기는 했었는데요즘 들어 더 심해진 것 같습니다주로 잊어먹는게 예를 들어 컴퓨터를 키고 해야지 하고 했는데 키고 나니까 뭐 할려고 했는지 잊어 먹습니다공부할 때 무언가를 암기하는 거는 무리가 없는데 평소에 해야겠다 하고 생각했던 것을 자주 잊어먹는 것 같습니다 하려고 을 위해 사전동작을 하고 나면 내가 뭐 하려고 했는지 자주 잊어먹습니다그렇다고 뭔가를 했던 기억을 잊어먹지는 않습니다 하루 일과 중 진행했던 일은 자세하게 시간까지 다 기억 했는데 뭔가 미래에 무언가를 할려고 했던 기억들만 잊어먹는 것 같습니다이게 원래부터 그런게 아니라 괜찮았었는데 요즘들어 일이 바빠지고 할 일들이 많아지니까 심해지기 시작했다가 다시 한가한 시즌이 되었는데도 까먹는건 심해진 그대로 인 것 같습니다뭔가 좋은 방법이 있을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 일상중에 건망증상으로 고민이 많으실 듯 합니다 기억력에 영향을 주는 많은 요소가 있습니다 나이가 40대 이하의 젊은 연령대에 생각해 볼 수 있는 요인으로 피로감이나 스트레스 수면부족 집중하기 힘든 환경 등 여러가지가 있겠습니다 이야기 하신대로 최근 일이 많아지고 기타 스트레스가 증가되는 상황이었다면 더욱 이러한 부분과 연관될 수 있겠습니다 기억력은 집중력에 많은 영향을 받으며 수면과도 관련이 깊습니다 도움이 되는 방법으로 충분한 수면을 취하시고 한번에 여러가지 일을 하지 말고 한가지씩 진행해보시기 바랍니다 그래도 좋아지지 않고 기억저하나 건망으로 인해 불편이 계속 되고 악화되는 양상이 있을 경우 정확한 평가를 위해 정신건강의학과 병원을 내원해보시기를 권해드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "저희 아버지가 술마시고 취해있는 상태면 중간 중간 기억이 계속 사라지는 것 같습니다 계속몇번씩 집인데도 어디냐 그러고 이것 말고도 여러번 그러는데 이거 알콜성 치매 맞나요 만약 맞다면 병원은 어느과로 찾아가야 하나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이종문 입니다 평상시에도 인지기능의 저하가 있다면 신경과 진료를 권유드립니다 알코올성 실신 은 알코올 중독의 한 형태로 다른 사람이 볼 때에는 정상 의식상태였지만 본인은 일정 기간에 대한 기억이 없는 경우를 말합니다 망상 환각 등이 동반될 수도 있습니다 알코올성 실신이 반복되고 지속적으로 음주를 하면 서서히 인지기능이 감퇴하여 치매에 이를 수도 있습니다 금주가 가장 근본적인 치료입니다 환자분이 치료의 필요를 느끼시는 것이 중요하며 병원을 찾으실 때에는 정신건강의학과를 방문하시는 것이 좋습니다 감사합니다 아버님께서는 오랜기간 음주 생활을 해 오신 상태라면 알콜성 건망 장애일 수 가 있습니다 이것은 장기간 대량 음주로 인해 단기 기억에 장애가 오는 것 을 특징으로 합니다 지속적인 음주로 인해 비타민 치아민 결핍으로 기억을 담당하는 뇌세포에 변성이 일어나서 생기는 것으로 보고 있습니다 주로 나타나는 증상으로는 건망증 최근 기억 지남력 장애 기억이 잘 나지 얺는 부분을 자신이 지어서 밀하는 작화증 말추신경 장애 운동 실조증 등이 있습니다 또한 블랙아웃 현상의 잦은 발생은 치매로도 발전할 수 가 있습니다 보다 자세한 진단이 필요한 경우이니 알콜전문병원 외래를 방문 하시어 도움을 받으셔야 합니다 정도가 더이상 심해지면 영구적 뇌손상을 초래하여 치료가 불가능할 수 있기에 조기 치료가 아주 중요 합니다 지금부터는 단주는 필수입니다 그리고 전문의의 처방에따라 치료를 적극적으로 받게 되시면 병의 진행을 막을 수 가 있고 상태가 좋아 지실수가 있습니다 아버지를 위해서는 자녀분들의 적극적인 권유가 필요 하리라 봅니다 왜냐하면 본인 스스로는 치료의 중요성을 잘 모르실 수 가 있기 때문 입니다 질문자님 아버님을 위해 걱정하시고 치료의 방법을 강구하시는 마음에 응원을 보내 드립니다 참고로 의왕시에 있는 알콜전문 병원을 검색하시어 도움받아 보시길 권하여 드립니다 아직 심각한 정도까진 아니에요 알콜성 치매라 하면 거희 자식도 못알아보시고 누구냐고 물어볼정도 입니다 지금은 술을 조금 줄이시면 될거같네요 술이 뇌에 끼치는 영향에 대해 아는대로 말씀드리겠습니다 지속적이고 과도한 음주는 뇌기능에 심각한 문제가 옵니다 만성적인 음주 또는 급성의 음주는 단기기억에 장애가 오는 알콜성 건망장애와 술로 인하여 영구적인 뇌의 손상을 초래하는 알콜성 치매가 옵니다 필름끊기는 현상 이 바로 뇌세포가 죽어가는 알콜성 치매의 전조증상이라고 합니다 뇌에는 해마라는 기관이 있습니다 해마는 기억력을 담당하는 기관으로 알콜중독이 진행되면 뇌세포가 파괴되는데 가장 먼저 해마에 영향을 끼치게 때문에 블랙아웃 필름끊김이 발생하게 되고 건망증이 심해지게 되며 최악에는 알콜성치매가 올 수 있습니다 뇌에는 단 한 잔의 술도 좋지 않습니다 기억력이 떨어지고 전두엽이 손상되면서 충동 조절을 못하여 난폭하게 되고 알코올은 뇌의 어느 곳이든 파괴합니다 와인이든 소주든 모두가 해롭습니다 알코올성 건망 증후군 장기간의 음주로 인해 생기는 기억력 장애 기질적 정신병으로 기억장애가 두드러지게 나타남 장기간의 음주로 인해 단기간의 기억장애 비타민 결핍이 원인 티아민 처방 발병하면 치료가 어렵습니다 베르니케 증후군 가장 정도가 심하고 예후가 나쁩니다 의식장애 혼미 기억장애 안구 운동장애 말초 신경염 등 신경학적 증 후 발생 코르사코프증후군 술을 마시면 기분이 좋아지고 기억력이 저하되고 이 상태가 반복 적으로 술을 마시지 않아도 술에 취한 듯 한 효과가 나는 것 뇌가 술을 마신 것으로 착각해서 생깁니다 이 병이 무서운 것은 심각성을 인지하지 못한다는 것 주변 사람은 문제가 있다고 생각하나 본인은 인지하지 못함 만성알코올 중독에서 나타납니다 기억력 감퇴 파지력 장애가 심해짐 정신착란 시간과 장소 사람을 기억하지 못하고 지남력장애 불안증과 우울증 심해짐 필름 끊어짐 현상은 알코올성 치매의 전조증상임 알콜은 대부분의 치매 발생에 직 간접으로 이상 관련되어 있습니다 대개 알코올 중독이 깊어지면 첫잔은 보이는데 마지막 잔은 보이지 않는다고 합니다 술을 마시고 필름이 끊어지는 상태를 블랙아웃 이라고 합니다 이런 상태가 적어도 1년에 3번 일어나면 우리의 뇌는 그 만큼 뇌 세포가 죽어간다고 생각하면 소름이 끼칩니다 블랙아웃은 알코올성 치매의 전조 증상이라고 생각하면 틀림없습니다 알콜 중독은 진행성의 병입니다 점점 더 술로 인하여 나의 뇌가 나의 신체가 파괴되어 갑니다 알콜 중독의 끝은 술과 나의 인생을 바꾸는 축복받지 못한 죽음으로 가는 길입니다 뇌에는 단 한 잔의 술도 좋지 않습니다 기억력이 떨어지고 전두엽이 손상되면서 충동 조절을 못하여 사람이 난폭하게 되고 알코올은 뇌의 어느 곳이든 파괴합니다 가장 무서운 것은 알콜은 뇌의 신경 전달불질의 세포를 파괴합니다 술 드시는 분들은 술 마실 때 기억을 못하는 필름이 끊어지는 현상 을 계속 발생합니다 이것이 바로 알콜성 치매의 전조증상 입니다 무서운 일이죠 파킨슨 증후군이 바로 치매의 일종입니다 뇌의 신경세포인 도파민이 손실되는 만성적인 퇴행성 질병입니다 노인만이 걸리는 것이 아니라 알콜중독 환자의 신체적 증상입니다 뇌세포가 죽어가고 있는 상태입니다 알콜 중독은 진행성의 병입니다 점점 더 술로 인하여 나의 뇌가 나의 신체가 파괴되어 갑니다 알콜 중독의 끝은 술과 나의 인생을 바꾸는 축복받지 못한 죽음으로 가는 길입니다 알콜치료 전문병원에 입원한 환자분들 중에 이제 나이20 40대 인데도 반복되는 음주로 인하여 벌써 알콜성 치매증상을 보이는 환자들이 많이 있습니다 술 남용하면 무서운 결과를 가져옵니다 알콜성 금단증상이나 알콜성 치매는 술로 인한 뇌의 기질적 변화 때문입니다 알콜전문병원에서는 치료진이 많은 경험과 노하우를 가지고 치료에 임합니다 치매의 경우도 술을 마시지 않으면 환자들은 많이 회복하는 임상 경험의 예후도 있습니다 우선은 현재의 환자분의 인지기능 및 기억력의 상태를 확인하시고 싶으시면 병원 진료에 앞서지역의 가까운 알콜상담센터에 도움을 요청하십시오 전화 상담보다는 방문상담이 좋을 것 같습니다 이곳은 보건소와 지역의 치료시설 병원 이 민관 합동으로 운영하는 곳입니다 일단 전화 통화를 하시고 전화 상담 보다는 내왕을 하셔서 상담들 통해 환자분의 상태에 맞게 적절한 인지기능 검사를 통해 현재의 상태를 알려 드릴 것입니다 또한 병원 진료를 통한 약물 치료가 필요하면 환자분의 현재의 상태에 맞게 치료 기관도 선정해 주실 것입니다 병원 진료는 알콜치료전문병원의 외래진료를 하시면 됩니다 그리고 뇌기능 개선제 및 뇌의 기능을 활성화하는 비타민류를 처방해 주실 것입니다 님 알콜성 치매의 예방은 단주입니다 궁금한 부분은 경기도 의왕시에 있는 알콜치료 전문병원을 검색 하시면 많은 도움이 되실 것입니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "29살입니다22살에 결혼하고 23살에 첫째낳고 26살에 둘째낳습니다 둘째낳고 깜빡하는게 잇엇는데 애낳고 그런거라 그러려니 햇는데 현재 증상이 심해졋어요국을끓일때 뭘 넣는지 까먹고 볶음을 해도 엊그제한건데 뭐가 들어가는건지 생각이 안나고 사람들이 말을하면 대번 그말을 까먹네요 일을 시작하면 알려주는걸 까먹고 까먹고 또 까먹어요 가끔은 어제 먹은 음식도 까먹고 잠을 어떻게 잣는지도 까먹어요 매월 대출금 내는 날짜도 까먹구요 아직 젊은 나이라 조금 두렵네요 이런 검사는 어디서 하는지 알수잇을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 일상중에 건망증으로 인해 걱정이 크시겠습니다 대화내용이 잘 기억나지 않거나 물건 둔곳을 잊는 건망은 기억저하에서 가장 흔히 볼 수 있는 증상입니다 20대의 나이에 건망증이 잦은 원인으로는 스트레스나 불안 및 우울증과 같은 기분장애 피로감 수면부족 등으로 인한 인지 집중력 저하 등이 원인일 수 있겠습니다 스스로 기억에 대한 불안감이 드는 경우 평소 보다 자신의 실수가 더 크게 느껴질 수 있으로 이로 인한 불안이 건망증이 심해진다는 생각이 들게 할 수 있습니다 도움이 되는 방법으로 충분한 수면을 취하시고 한번에 여러가지 일을 하지 말고 한가지씩 진행해보시기 바랍니다 기억저하나 건망으로 인해 불편이 계속 되고 악화되는 양상이 있을 경우 정신건강의학과 병원을 내원해보시기를 권해드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "하루에도 물건을 몇개씩 잃어버립니다 어제와 그제 기억이 섞인다던가 아니면 어제의 기억들이 완전히 없어지기도 합니다 그래서 기억해내려면 20분은 고민해야하고요 매일 이런건 아니지만 상당히 자주 있는 일이라 많이 답답하고 뭐가 문제인거 싶습니다 ㅠㅠ 눈앞에 있는 물건을 못찾기도 합니다 단순하뉴건망증 일까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 잦은 물건 건망과 일상기억의 착오로 고민이 많이 되시는 군요 건망증이 심하면 보통 치매를 우선 떠올리게 되지만 20대의 나이에 일반적인 치매가 오는 경우는 거의 없다고 볼 수 있으며 젊은 나이의 건망은 흔히 스트레스 우울 불안과 같은 기분장애 피로감 수면부족 등으로 인한 인지 집중력 저하가 원인일 수 있겠습니다 또한 빈혈이나 갑상샘질환과 같은 내분비 질환도 집중력을 저하시킬 수 있어 필요시 검사가 도움이 될 수 있습니다 도움이 되는 방법으로 충분한 수면을 취하시고 한번에 여러가지 일을 하지 말고 한가지씩 진행해보시기 바랍니다 또한 평소 긴장감이 크시다면 명상법도 도움이 될 수 있으니 시간을 내어 명상을 해보시는 것도 권해드립니다 만일 이러한 건망증이 점차 악화되거나 일상에 많은 지장을 주기 시작한다면 정신건강의학과 병원을 내원해 보실 것을 권해드립니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "단어같은거 말할때 받침을 빼먹거나 추가하거나 변형 시키고약간 말할때 버벅거리고 가끔 건망증 증상 같은거 하시면서 치매 걸린거 아니냐는데 너무 걱정되요 왜 이러실까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 어머님께서 이전과 딜리 건망하시는 모습에서 걱정이 크실 듯 합니다 기억력 저하의 경우 흔히 치매를 우선 생각하게 되지만 우선 기억저하를 일으킬 수 있는 여러가지 요인을 평가해봐야하겠습니다 흔히 우울증과 같은 기분장애 뇌혈관 질환 및 내과적 이상 등도 흔한 기억저하의 원인일 수 있습니다 단순히 생활 속에서 간헐적인 건망을 보이거나 단어 사용에 실수하는 부분도 단서일 수 있지만 기억력 저하가 수개월 수년에 걸쳐 꾸준히 악화되고 있고 가까운 가족에게 기억력장애 문제의 가족력 등이 있다면 좀 더 의미있는 기억문제 일 수 있겠습니다 어머님께서 느끼시는 기억력의 문제가 지속되거나 의미있게 일상생활의 지장을 준다면 자세한 평가를 위해 병원을 내원해 보시길 권해드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "저희 아빠가 치매 초기인거 같아요 핸다폰은 소파에 있는디 핸드폰 어딨냐고 하고그리고 오늘이 29일인줄 알고 어제 본 프로를 오늘 빨리 틀으라고 하시고 면허증도 차에 두고 와야 하는데 갖고오고 계속 같은 질문을 하시고",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 아버님께서 건망증을 보이셔서 걱정이 크신듯 합니다 기억력이 저하되는 부분이 일부 물건 건망과 날짜를 헷갈리시는 것도 의미가 있을 수 있지만 이러한 부분이 계속 지속되면서 점차 악화되는 경향을 보이는 것이 의미가 있는 기억장애 일 수 있겠습니다 치매 이외에도 약물이나 수면부족 우울증과 같은 기분 장애에서도 건망증상은 심해질 수 있으며 빈혈이나 기타 내과적인 질환에서도 보일 수 있으므로 전반적인 진찰이 필요합니다 아버님에 대해 걱정하시는 치매의 가장 흔한 형태인 알츠하이머 치매의 증상은 기억력 저하가 아주 서서히 나타나며 보통 수개월에서 수년에 걸쳐 최근에 있었던 일을 잘 기억하지 못하고 오래전 일들은 잘 기억에 남아있는 양상입니다 이러한 경향을 보이시면서 가까운 가족분들 중에 치매를 앓으셨던 분이 있다면 검사를 위해 병원을 내원하시는 것이 필요하겠습니다 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "건망증이 갈수록 심해지고 있어요뭘 해야지 하다가도 갑다기 하애지면서 뭘하려했더라 그냥 생각하는걸 멈춘다는 느낌 건망증이 나중에 늙어서 치매로 될수도 잇나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이승훈 입니다 건망증이 점점 심해지시는 듯 하여 불안과 걱정이 크실듯 합니다 보통 건망증이라고 하는 기억력 저하의 경우 흔히 치매를 우선 생각하게 되지만 기억저하를 일으킬 수 있는 것에는 여러가지 원인이 있을 수 있습니다 보통 40대이하의 연세에서는 집중력을 떨어뜨릴 수 있는 피로한 상태 스트레스 우울증이나 불안증과 같은 기분장애 및 내과적 이상 약물복용 등도 흔한 기억저하의 원인일 수 있겠습니다 단순히 생활 속에서 간헐적인 건망을 보이거나 반복적인 언급도 단서일 수 있지만 최근일과 관련된 기억력 저하가 수개월 수년에 걸쳐 꾸준히 악화되고 있고 가까운 가족에게 기억력장애의 가족력 등이 있다면 좀 더 의미있는 기억문제 일 수 있겠습니다 치매의 경우도 일상의 사소한 건망증이 심해지는 양상으로 시작할 수 있지만 보통 지속적이고 점차 일상에 지장을 주는 건망으로 진행된다고 보시면 되겠습니다 너무 걱정하지 마시고 이런 문제가 지속되거나 의미있게 일상생활의 지장을 준다면 자세한 평가를 위해 병원을 내원해 보시길 권해드립니다 감사합니다"
	}
}